\newpage
\section{Технологическая часть}\label{sec:technic}

Представленный ниже раздел включает в себя описаение требований к программному обеспечению, используемым языку программирования, средствам замера процессорного времени и ресурсов памяти.

\subsection{Требования к программному обеспечению}\label{ssec:softrequir}

Программное обеспечение должно предоставлять возможность ввода двух матриц и осуществлять вывод результирующей матрицы, полученную различными алгоритмами.  Разработанное ПО должно предоставлять возможность замеров времени выполнения реализации каждого алгоритма. Допускается предоставление двух версий (либо режимов) программного обеспечения: для единичного эксперимента и для массовых экспериментов.

\subsection{Средства реализации}\label{ssec:implementer}

Программа реализована на языке C++ (стандарта 11-го года). Компилятор g++. Для замеров процессорного времени использовалась стандартная функция clock(), которая возвращает количество времени, прошедшего с начала запуска программы.

\subsection{Листинг кода}\label{ssce:listing}

В этом разделе приведены реализации алгоритмов на языке C++.

\lstset{ %
	language=C++,                 % выбор языка для подсветки (здесь это С)
	basicstyle=\small\sffamily, % размер и начертание шрифта для подсветки кода
	numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
	numberstyle=\tiny,           % размер шрифта для номеров строк
	stepnumber=1,                   % размер шага между двумя номерами строк
	numbersep=5pt,                % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
	backgroundcolor=\color{white}, % цвет фона подсветки - используем \usepackage{color}
	showspaces=false,            % показывать или нет пробелы специальными отступами
	showstringspaces=false,      % показывать или нет пробелы в строках
	showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
	frame=single,              % рисовать рамку вокруг кода
	tabsize=2,                 % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
	captionpos=t,              % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
	breaklines=true,           % автоматически переносить строки (да\нет)
	breakatwhitespace=false, % переносить строки только если есть пробел
	escapeinside={\%*}{*)}   % если нужно добавить комментарии в коде
}

\lstinputlisting[language=C++,label=code:standart,caption=Стандартный алгоритм умножения матриц]{listing/standart_mul.cpp}
\pagebreak
\lstinputlisting[language=C++,label=code:standart,caption=Распараллеленный стандартный алгоритм умножения матриц]{listing/standart_parallel_mul.cpp}
\pagebreak
\lstinputlisting[language=C++,label=code:vinograd,caption=Алгоритм Винограда]{listing/vinograd_mul.cpp}
\pagebreak
\lstinputlisting[language=C++,label=code:vinograd,caption=Распараллеленный алгоритм Винограда]{listing/vinograd_parallel_mul.cpp}

%\subsection*{Вывод по разделу}

%Алгоритмы Левенштейна и Дамерау-Левенштейна реализованы на языке C (стандарта 99-го года[2]) в соответствии со схемами, представленными в \ref{sec:constuctor}. \\

%К программному обеспечению были выдвинуты следующие требования:
%\begin{enumerate}
%	\item ПО должно предоставить возможность ввода двух строк;
%	\item ПО должно обеспечить вывод расстояний между строками, полученных различными алгоритмами;
%	\item ПО должно обеспечить вывод на матриц расстояний для матричных реализаций алгоритмов;
%	\item ПО должно предоставить возможность замеров процессорного времени выполнения реализации каждого алгоритма.
%\end{enumerate}

%Возможно предоставление ПО в двух версиях: для одиночного эксперимента и для массовых экспериментов.
